# Гипотетический: ОЧБПЛИЕГ
> 2019.05.12 [🚀](../../index/index.md) [despace](index.md) → [Луна](moon.md), **[Project](project.md)**  
> Nav.:  
> [FAQ](faq.md)［[SC+OE+SGM](sc.md)］ ~~ [CON](contact.md)·[Pers](person.md) ~~ [Ctrl](control.md) ~~ [Doc](doc.md) ~~ [Drawing](draw.md) ~~ [EF](ef.md) ~~ [Event](event.md) ~~ [FS](fs.md) ~~ [HF&E](hfe.md) ~~ [KT](kt.md) ~~ [N&B](nnb.md) ~~ [Project](project.md) ~~ [QM](qm.md) ~~ [R&D](rnd.md) ~~ [SI](si.md) ~~ [Test](test.md) ~~ [TRL](trl.md)

[TOC]

---

> <small>**Обитаемая Человеком База на Поверхности Луны Или Ещё Где‑нибудь (ОЧБПЛИЕГ)** — русскоязычный термин, не имеющий аналога в английском языке. **Manned lunar surface base or whatever** — дословный перевод с русского на английский.</small>

**Обитаемая Человеком База на Поверхности Луны Или Ещё Где‑нибудь (ОЧБПЛИЕГ)**.

**Задача:** Сформировать предложения по лунной обитаемой базе.

**Исходные данные:**

1. максимальное использование задела.



## Варианты исполнения
1. Сруб из брёвен и эпоксидки.



## Решение

### Вариант 1
**Потребуется:**

1. РН 「Ангара‑А5」 или 2 РН 「Протон‑М」 или 3 РН 「Союз‑2.1б」 с совместимыми РБ;
1. 2 космонавта;
1. брёвна дубовые;
1. шампуры;
1. эпоксидка;
1. скотч;
1. котелок;
1. лунная призма;
1. набор автомобилиста (огнетушитель, аптечка, знак аварийной остановки);
1. [Лунный заяц](moon.md).

Здесь и далее рассматривается худший вариант на 3 РН 「Союз‑2.1б」.

В качестве топлива для КА с космонавтами предполагается использовать АТ+керосин для обеспечения возможности разведения костра на Луне. В составе КА необходимо предусмотреть двигатель малой тяги, направленный вверх, на который можно ставить котелок.

Для брёвен, эпоксидки, скотча, шампуров, котелка и лунной призмы необходимо предусмотреть систему смягчения посадки (надувные подушки, пружины и пр.).

**Этапы полёта:**

1. Старт космонавтов с Земли на РН + РБ.
1. Перелёт космонавтов по траектории Земля‑Луна.
1. Старт шампуров, эпоксидки, скотча, котелка, лунной призмы и набора автомобилиста в общем контейнере с Земли на РН + РБ.
1. Открытие контейнера с шампурами, эпоксидкой, скотчем, котелком, лунной призмой и набором автомобилиста после отделения от РБ.
1. Перелёт шампуров, эпоксидки, скотча, котелка, лунной призмы и набора автомобилиста по траектории Земля‑Луна.
1. Старт брёвен в связанном бечёвкой состоянии с Земли на РН + РБ.
1. Резка бечёвки пиропатронами после отделения брёвен от РБ.
1. Перелёт брёвен Земля‑Луна.
1. Мягкая посадка космонавтов на поверхность Луны.
1. Поиск космонавтами места для укрытия от брёвен и шампуров.
1. Жёсткая посадка брёвен, шампуров, эпоксидки, скотча, котелка, лунной призмы и набора автомобилиста на поверхность Луны.
1. Поиск и эвакуация космонавтами брёвен, шампуров, эпоксидки, скотча, котелка, лунной призмы и набора автомобилиста на поверхности Луны к месту будущей лунной базы.
1. Организация ловушки для Лунного зайца из лунной призмы и скотча.
1. Поимка Лунного зайца на установленную ловушку.
1. Организация питания: разделка тушки Лунного зайца, разведение костра на двигателе, приготовление шашлыка и похлёбки из Лунного зайца и найденной воды.
1. Построение сруба из брёвен, эпоксидки и скотча.
1. Возведение частокола из брёвен и поднятие флага 「Весёлый Роджер」.
1. Штатная эксплуатация лунной базы в течение САС.

**Анализ использования задела и уровня готовности технологий.**

|**СЧ**|**Новизна**|
|:--|:--|
|В качестве космонавтов предполагается использовать [О.Ю. Седых](sedykh1.md) и А.М. Крайнова.|Покупное изделие.|
|Брёвна, шампуры, эпоксидка, скотч, котелок, набор автомобилиста.|Покупное изделие.|
|Лунная призма.|Заимствуется.|

Технология организации питания, ловушки и построения сруба является отработанной со времён каменного века, за исключением организации костра на ракетном двигателе. Организация костра на ракетном двигателе не требует отработки.

**Выводы:**

1. Предлагаемая концепция построения лунной обитаемой базы может быть реализована на имеющихся наземных и космических средствах.
1. Применяемые технологии имеют высокую степень отработки.
1. Так победим!

Не грусти!



## Docs/Links (TRANSLATEME ALREADY)
|**Sections & pages**|
|:--|
|**【[](.md)】**<br> <mark>NOCAT</mark>|

1. Docs: …
1. <…>


## The End

end of file
